(美國) 今年已發生307宗大規模槍擊案

剛係加州酒吧又發生一單, 槍手為28歲白人男子伊恩（Ian David Long）

There have been 307 mass shootings in the US so far in 2018 — here's the full list
Melia Robinson, Skye Gould and Samantha Lee 7h

The number of mass shootings in the US this year has already reached 307.

At least 13 people, including the gunman, are dead after a shooting on Wednesday night at a bar in the Los Angeles suburb of Thousand Oaks.
There have been nearly as many US mass shootings as days in 2018.
At least 13 people, including the gunman, are dead after a shooting at a bar in Thousand Oaks, California, a Los Angeles suburb.

The bar, about 45 miles northwest of Los Angeles, was hosting a college night, attracting a young crowd.

It is the 307th mass shooting in 2018, according to the Gun Violence Archive, a nonprofit that tracks shootings in the US.

To put this into perspective, we are 312 days into the year, meaning the US has had nearly as many mass shootings as days in 2018.

Americans are more likely to die from gun violence than many leading causes of death combined, with some 11,000 people in the US killed in firearm assaults each year.

There is no broadly accepted definition of a mass shooting. The Gun Violence Archive defines a mass shooting as a single incident in which four or more people, not including the shooter, are "shot and/or killed" at "the same general time and location."

The government also doesn't have an official definition. In 2013, a report from the Congressional Research Service, known as Congress' think tank, described mass shootings as those in which shooters "select victims somewhat indiscriminately" and involve four or more deaths — a higher bar than the Gun Violence Archive's, as it doesn't take injuries into account.

Earlier in 2013, a federal mandate identified the threshold as three or more deaths.

According to data from the Gun Violence Archive, more than 12,000 people have died from gun-related violence in the US so far this year, and more than 24,000 others have been injured.

Here's a complete list of the mass shootings, as defined by the Gun Violence Archive, that have occurred in the US so far in 2018:

【千橡鎮槍擊案】槍手Ian David Long背景大起底
記者張宏/洛杉磯報導 2018年11月08日 14:16

千橡鎮槍擊慘案槍手Ian David Long導致12人身亡後開槍自殺，關於槍手的背景很多人都很好奇，是什麼原因導致他大開殺戒？

Long住在范杜拉縣Newbury Park的一處民宅裡，他和母親一起住。根據CBS2報導，當地鄰居表示，Long曾經在海軍陸戰隊服役，曾是機槍手，2008年到2011年期間曾經在阿富汗待過。他在今年4月和警方曾經發生過衝突，情緒激動，此後心理醫師曾和其面談過，評估其精神狀況。

槍手肆業與北嶺州大（Cal State Northridge），該學校8日發聲明表示對這次悲劇的受害者和家庭的慰問。北嶺州大校長Dianne Harrison表示，槍手是2013年至2016年期間曾在學校學習運動訓練課程，但是沒有畢業。北嶺州大對這起慘劇表示震驚，同時也對死者家屬和受害者表示哀悼，很多社區民眾都被這起慘劇所影響。任何人想尋求學校的幫助都可撥打電話 (818) 677-2366 。

沛普丹大學（Pepperdine University)學生也有人在案發現場，學校8日表示，學校有幾名學生當晚在案發餐廳酒吧內，但目前還不確定是否有學生受傷或者死亡。學校在密切關注此事進展。學校8日沒有停課，不過學校允許學校如果受此事影響，可請假。學校將於8日中午在Smothers Theatre舉辦祈禱活動。

千橡鎮也將在8日晚上6時舉辦守夜活動，千橡鎮市長Andrew 網站讓大家為受害者捐款。

At least 13 people, including the gunman, are dead after a shooting on Wednesday night at a bar in the Los Angeles suburb of Thousand Oaks.

r.i.p.

mass shooting可以譯做大規模槍擊咩
只係形容向群眾槍擊

我係跟wiki翻譯

動詞同名詞分別？

小學生都買到AK 仲要唔貴
食個飯睇人唔順超 拎槍掃晒全場再拍片些牙

買黎睇下 反槍盲真係好撚白痴

我係美國冇槍牌連子彈都買唔到呀

咪有單返學唔開心 返屋企拎丫爸個証去買槍再返學校掃場
早個排TVB午間新聞先播完黎

槍撚: 市民有槍先可以阻止有槍既壞人
被害人:

其實美國立國200幾年
應該一直都有好多槍擊案
只係近代爭議聲先變得愈來愈大

上面講小學生買鎗
下面講拎阿爸支鎗

我懷疑可以叫做品質射擊添

某廢國咁撚鍾意用質量呢個字

你試吓去買支，睇下買唔買到

拎第二人個証買到？
新聞講你就信？

怪唔得咁多 fake news

睇錯，原來話拎證去買

槍擊案關槍咩事
反槍左膠

呢樣真
唔通有個槍字就關槍事